梁振英聞「黑」色變 向立場發律師信

2018年08月16日

梁振英聞「黑」色變 向立場發律師信

■立場新聞使用梁振英的網絡改圖，被梁指控誹謗。

【本報訊】前特首梁振英昨向網媒立場新聞及理大學者鍾劍華發律師信，不滿鍾在立場的一篇文章及文章配圖的設計圖片，將他「描繪成黑社會成員」，屬於誹謗，要求立場刪文及道歉，否則採取進一步行動。立場否認文章誹謗梁振英，歡迎梁投稿立場新聞回應。

鍾劍華日前在立場新聞發表題為〈五年前的這件事與梁振英的紅線論〉文章，內容抨擊梁近期咬住外國記者會不放來販賣「紅線論」，質疑梁借港獨論壓縮言論自由。文章引述梁批評邀請陳浩天演講的外國記者會，反問該會會否邀請黑社會頭目演講，鍾指這令人想起梁與黑社會或江湖中人有甚麼關係的問題。

鍾在文中提到小桃園飯局、江湖人物拖馬撐梁、傘運期間有人出動江湖人物等事情，反問「政府高層不能與具背景的人士把酒言歡，這才是最絕對而清晰的政治紅線，梁振英先生直到今天對此又作出個什麼說明嗎？」文章配圖是設計圖片，將梁描繪為穿上背心、手持摺凳，旁邊配上「梁振英與社團一起走過的日子」的時序表。

梁振英向立場和鍾劍華發律師信，表示有關文章、文章配圖的設計圖把梁「描繪成黑社會成員」是絕對錯誤及誹謗性，令其聲譽受嚴重影響。律師信亦表示警方於2013年已否認縱容黑幫暴力行為，特首辦在同年8月也發聲明否認梁與黑社會有關，故認為鍾無合理原因重提事件，要求立場及鍾刪除有關文章，若下周二未有回覆，將採取進一步行動。

律師信更重提2013年梁發律師信予《信報》，要求撤回評論人練乙錚的文章，結果《信報》就事件道歉，練亦無再為該報撰文一事。

總編：讀者指改圖美化梁

鍾劍華回應時稱，文章沒指控梁是黑社會，但強調「在他（梁振英）任內，香港政府確實是多番與江湖人物拉上關係，這是客觀的事實」，而且「就算梁先生對個別事例作出過澄清，也一直都未能釋除部份社會人士的疑慮，這也是客觀的事實」。

立場新聞總編輯鍾沛權不認為文章誹謗梁振英，歡迎梁投稿回應。他又指梁身為具影響力的政治人物、國家領導人，切勿動輒以威脅興訟的手段迫使評論人和傳媒噤聲。他指配圖已在網絡流傳5年，並沒指梁是黑社會，「有不少讀者反映圖片美化了有關人物的身形和氣概」。

■記者呂浩然

上一則
上一則
陳浩天：美制裁港官可制衡北京

下一則
下一則
深水埗國慶撥款 連續六年益自己友

689又令我去睇下篇文先